有冇人覺得讀社會科學或者文科好on9

又收分高又乞食，唔通為理想咩
係天生無數感無專科讀啊屌你個閪
不服來辯

文科好性感好感性
提昇個人氣質
最緊要男女比例平均

為錢而一世做冇興趣嘅野其實係一件好辛苦嘅事

咁又唔係咁諗嘅 唔係淨係睇收入㗎嘛興趣最緊要
不過老實講如果屋企本身冇乜錢，最好就讀返科真係搵到食嘅
利申：工程撚

收皮啦，文科社科70%都係女
知唔知點解啊，女數學差無專科讀啊

留喺香港就唔好諗興趣啦屌

你有錢有穩定收入咪有錢買興趣

係lor
數好有得讀專科邊個唔想讀專科

好奇下樓主你自己係讀緊咩科

讀數嗰班on9

咪無數感讀緊乞食科囉

性工作

幾時grad

讀大學唔係為咗揾錢
而係為咗knowledge

咁49分狀元又揀醫科

仲有3年捱

專科=脫貧第一步
乞食科留翻唔憂柴憂米啲讀

好彩你唔係今年畢業如果屋企有少少錢嘅咪比自己讀下鍾意嘅嘢囉

數學好都讀乞食科點睇
哂銀時點都on9過文社科

今年畢業好慘
fg10k頂爛市嗰個肯定係讀乞食科

讀得science點解唔讀engine
engine有牌

讀數又有幾多個份工關數事？
讀Pure science又有幾多個份工關事？
Law係文學啦，有冇乞食？
農學係理科啦，香港乞唔乞食？
要符合你要求只有專科，而且係符合香港產業發展嘅專科
但香港產業結構本身就變態，同你係唔係讀文學根本無關

社會科學要識stat好似係

畢業之後又唔係做作家做特首 讀嚟做咩

數好，多數有專科讀
喺香港，數學差嘅大部分人已經要跌入乞食陷阱

禁錯機嘅機會大過唔識計

Law係文學
一睇你條傻仔就知冇讀過law

law係文學
中學就淨係分文理商 大學就文社理工法商醫㗎啦
同埋外國文社科都係乞食

林鄭都係讀soci
駁翻自己先，以前大學生天之驕子，而家讀文社科無前途

你個特首好似係social science 出身 點睇

鬼叫數理差咩

香港唔係炒賣，唔係做金融做到top果班，全部工都係乞食，文定理根本無關，一樣大把理科出黎乞食
你要賴文科搞到乞食，心裡面會好過啲，咁係你自由

林鄭識奶共

外國重視文社科嘅soft skills
好多大報社都請history人，係香港太唉

#31

文科
打錯字，速成都係竹木

law有law fac

咁乞食科相對易啲乞食

見到呢個po啲人話自己數差所以乞食就覺得個個都喺度笑緊我呢啲science撚

為勢所逼
我會同情佢地

點解當初唔揀engine

讀文科/社科可以做咩有興趣既工作？

（unweighted raw score）文科港大best 5 收24份，BBA/EF 6科28分。換言之，港大嘅話 ，BA同商科入學分數相若。

很多人有家底/有外國passport 讀個港大文學，修身養性，提升自身文學素養，也都可做實習增廣擇業範圍。港大文學主修必修72學分，也就是一年full load的工作量；同學可以用餘下學分修讀商學、社科、理科等等。

再說了，良好的英文能力走去邊都係彌足珍貴。有家底唔驚乞食；有外國passport不用費心移民，worst case都能返去祖籍國吃福利，進可係香港搵食。

葉劉、林鄭都係港大文學同社科學士畢業。文學畢業入政苦都得。

做人都好戇鳩㗎

應該係讀上去做research
不過大部分人都係grad左做垃圾工浪費時間

時移世易，而家乞食科連ACO都要爭

冇興趣
講真而家讀有興趣嘅科都覺得辛苦 如果讀engine都唔知點捱

社科有心理學

當年入一大同今日讀專科一樣難

望住engine fg起薪點，幾辛苦都捱到嘅

psycho唔讀master都係乞

而家20分入一大
三十年前邊有呢枝歌仔唱

咪撚過薄大同學，請問點解港大嘅文學同EF/AF/BBA（IS）收分差唔多？你有何高見

五科20分入一大係咪engine/nursing/bsc？
BA文學至少要五科24分掛，同埋英國語文不低於4。

想讀社科又想賺錢 社工正解

需要錢 但對錢嘅感覺不大
揾到錢係經濟壓力細咗 輕鬆啲 但冇話開心
學到嘢係真係有得著 係開心

低級商科唔同qfin gbus，同讀乞食科其實無分別
低級商科都係呃個deg
反正出到來都要再學過
唔熟商科鳩up sor for 1999

社工嘅價值 就係幫新移民攞老綜

有幾高分 30分都唔洗叫高？
你弱智黎？

睇你自己揀咩field嘅啫

梗係講緊engine science
ou nursing 都收緊20

讀中文真係為興趣，得老師可以做，做作家又太難。

寫商業稿？最後就係為左寫商稿，咁不如唔好讀。

講真，中文只要你自學根基打得好，根本唔使上堂學。

文科考25同理科考25天淵之別

都係乞食
我不如讀BA好過，學分仲flexible d，同埋文學修身養性、增益其所不能，就算在商海搏擊，文學知識都受用。

我係文科毒撚，我嗰科8成都係女，但我都係A0

大把人文理都有讀啦 咩年代

中文系都有好多文化嘢讀
不過一個興趣無必要讀四年

但中文話有用唔有用，話唔重要又好重要，試吓沒左中文科，十年之後d 人即刻變咗傻閪。

啱啊，薄大咁flexible
文科仲可以double major埋商科

照鏡啦

西班牙文讀成點？
想唔想我嘴對嘴教你瑞典文

最多咪溝一科

照完 都係唔明

好嘔心
暑sem reg span II
爛龜又有咩可怕

咪撚過薄大 點解咪燃過薄大呢？ 因為乜嘢原因呢？

你係中大仔嚟？

點啊癡漢
因為薄大遠

屙督尿照可能清楚啲

除左讀醫個類神科之外，其實讀咩科都好似同將來人工關係唔算好大，反而英文好既就搵咩工都容易好大

畢業左十幾年回頭望返身邊大學同學既感想

銀行都好多錢

試埋 碌尻遮住咗個水氹 淨係望到自己發發聲

唔讀你屎都無得食
你可以話乞食degree 同high dip 分別不大
不過想做份比較舒服嘅文職一定要讀上去唔可以停係dse level

唔係做保安?點貨呀?
最勁咪話自己做保險/sales 囉
賺多D咪地盤/整電/整冷氣囉
大把中學畢業寫字樓老咗驚俾人炒

香港無專科大部分人都係死路一條

係嘅，有個deg渣手點都好過無
不過起步點低啲

唯有家底/學IT移到民/媽咪幫仔仔搞掂咗外國passport者不在此限

咁寫email問下professor

捱完三年之後出嚟做嘢先發現咩叫做捱

我覺得中文科同智商唔必然關係
oral 條curve年年創新低點睇

其實係你唔了鮮背後既意義
如果冇人分析呢個社會既功能
又點樣得出呢個社會需要乜野服務同福利
到底有咩社會結構 對咩人係有利同不利
佢講既唔係用錢去衡量
而係背後既文化同意義價值

soc sci啲theory對世界有咩貢獻
社會科學=左膠溫床
另外sociology出左個karl marx點睇

真係唔知有咩分別 夠高分咪又係入到神科
25分真係智障都考到

你嘅涯係邊方面嘅涯先

其實soc sci讀完出嚟可以做啲乜9

5科25粉真係個個都考到
數學物理化學操題操到三條6 英文俾d心機讀到4 中文攞個3 最佳五科就已經25了

carrie lam答到你

鬼唔知理科25分弱智都考到
你有無讀過高中文科，你讀過唔會講得出

比少少數據你

普遍文科lv5 or above比例10-12%
普遍理科比例25%

其實得香港先咁扭曲個個走去讀law 醫 商
人哋鬼佬貴族同有錢佬係讀古典 文學
再唔係就因興趣揀科

文科世界大不同

係咯 感覺d讀中國歷史 中國文學 歷史嘅同學 上5都難
地理係唯一容易攞到6嘅文科

經濟學

啊，文科仲有rating
文科入poly 5寶 vs 理科入poly 5寶
係*5 同 *10

真係science做research還好
社工果d最撚on9 出嚟照顧d比社會淘汰嘅人 仲要幾高人工 拎搵到食嘅人d錢搞個社會寄生蟲economy出嚟

咁又點？ 揀得咪預咗

OK YOU WIN
無數感出世無得揀

施麗珊

中學全文科同搵食科已經無緣

我成長環境係人都攞5以上
4已經係垃圾
你講啲垃圾%對我冇意義
正正常常讀下已經有5
唔同垃圾講嘢 浪費時間

咁起碼叫做大學做自己想做既野
唔理之後係咪乞食

文科撚同你講 無邏輯都係做唔到學術

dse對男人好撚唔公平

你無讀過文科唔怪你
文科投入高，收成低
理科投入高，收成高

老雪認同

數學又唔等於邏輯嘅

我好多謝呢班人讓啲專科位出嚟

令到我地唔識讀書，但讀諗前途嘅人上到岸

大學啲人事業有成根本就係人勁，唔關大學事

1.為咗救人
2.細個____受傷or生命危在旦夕，好彩有醫生醫返好，跟住立志要做醫生

好似係

咁所以讀文社科都避唔開你所講既一世做冇興趣既野個種痛苦

有能力嘅人讀咩都一樣
文理5**都有大有人在
能力低嘅人 咪投入高收成低
本身已經係top5%嘅人會唔會好似你個智障咁理幾多人攞5

香港產業結構=localised專科+finance+real estate+公務員

仲有HR當大學係trade school，非major連interview都費事

This.

香港HR當大學係trade school，無計

唔係我講既
我諗佢既意思係 你大學讀自己唔想讀既野
只係為左日後錢途 而之後做既野亦唔係自己想做
成世人為左生活搵錢而努力果種辛苦
不過香港邊到有得做自己興趣既工先得架

你攪錯
香港都係有錢佬先有資格讀呢D貴族科
窮人衝埋去讀就乞食收場

鬼佬都有讀文史哲係乞食既說法
佢地同香港唔同既係人地產業多元化D
可能讀核電/地質呢D都有出路甚至係高收入
但就絕對唔會係D垃圾文史哲囉

前提係你有權力，話到事，先可以活用你既知識
對一個fg來講，佢呢D knowledge幾乎完全冇發揮既空間。

同埋我贊成唔係用錢來衡量
所以畢業生唔好要求增加金錢收入了

政府General Grade嘛
Professional/Technical Grade一樣都係要相關專科grad
況且喺佢地個年代，港大畢業已經屈機，出面大部分工唔會睇major，依家就唔得啦

鄧pk都係

所以最後讀興趣就開心四年，然後食一世屎
讀搵食科就一直食冇咁臭既屎

主要係個社會on9啫
唔係啲科on9
人哋望我哋咪又係覺得我哋輕視文科社科係on9

美國有樣嘢好
大部分Professional Degree都係second degree，甚至Harvard Yale Stanford嗰啲連Business都係second degree

咁可以解決到文社科/science比人當水泡嘅問題

Because human are more interesting than you

我都係 不過食左幾條女

唔知你知唔知 bojo同cameron讀乜出身架呢

唔講以為個個讀完會變bojo / cameron
李嘉誠當初冇讀書tim
大家快D quit U，quit佐就會變李嘉誠

On99，思維狹隘，講都哂氣

秒

警世文

nice argument

同埋食完屎後有錢買好野食

讀會計？

有時見到啲公屋窮撚明明個分唔差但走去讀乞食科真係得啖笑
讀完出來做野又要呻窮
揀嗰陣已經預左啦
有錢先學人跟興趣揀科啦

PS 一早知自己窮 所以揀左專科讀
宜家叫做夠洗夠食有錢剩

文科真係好睇老師點教

個老師有知識但唔識玩考試遊戲，學生學到知識但考唔到試都係死

理科就算學校老師唔識都自學到

個分別係學生可以自救嘅程度差好遠，理科考試技巧個比重相對少，識就識

咪on9社科都有專科讀

待遇差 人工低 多野做

為左興趣每日捱窮到想食得好少少的都做唔到，見身邊個個都結婚，睇車，睇樓，自己仲on99 咁講興趣理想，咁真係會無咁辛苦咩？

竹十

Law係law fac前好似係under soc sci

你咁諗可能因為你畢業冇耐？
有專科既人係少好多煩惱
一畢業就好似好順利有哂方向咁

但真心，語文先係最緊要
之後係溝通能力，做野既態度同方法
大把大學畢業生冇專科讀但最後都會搵到自己既路

反而我覺得讀BBA個D先無咩用
不過讀BBA既人好多本身都幾醒所以搵野做冇問題

人勁嘅話讀社科定文科都揾到食

要搵食做護士啦

點解東大要護士 能大要社工 ied 要老師 屌 完全打破資本主義市場

咁你快撚d死撚左佢啦

讀完sci非專岀黎做翻文職仲on9

痛苦得過一世做件冇興趣既事仲要冇錢咩！！！

咁撚惡 呻吓都唔得

如果你真係有認真讀karl marx嘅思想你就知佢嗰套本身有佢嘅價值
佢所講嘅alienation 的確存在只係佢提出嘅解決方法太天馬行空
我唔敢講soc sci對世界有好大貢獻
但soc sci對社會嘅研究有好大作為
如果無soc sci 社會好多問題唔會有人研究
無人研究就唔會有解決方法
好多事都會由得佢就算
如果你覺得社科廢嘅可以唔讀 而唔係講到佢一文不值咁
Btw喺香港呢個社會讀社科的確係辛苦
無空間討論+無出路
有興趣先好讀

社科本身唔on9，但比班postmodernism左膠搞臭哂

即係其實唔係個個格硬讀無興趣嘅科都可以讀得嚟
就算我35分讀醫 但我對醫科無興趣
咁嘅情況下好大機會連業都畢唔到
咁到時咪又係食屎

6科35冇醫讀喔
hku mbbs lq 6科 raw score收 37喔
最佳5科35就絕對入到醫啦 狀埋元添 都唔會讀唔掂啦

心理學外國點會乞食 hea鳩咪會

佢嗰個年代點同

無講緊6科35 講緊best 5 35
Btw狀元又唔一定會讀得掂 之前先有人棄醫
只不過轉嗰科都搵得錢
Dse考得好最多只係幫到你大學跟得舒服啲
識人best 5 33入咗醫科 讀到成隻狗咁 而家打算quit

quit medic真係好痛苦嘅決定 俾d溫暖你朋友
利申 經歷過類似嘢

佢係為屋企而讀 無論點揀都痛苦
唔係真正鐘意嗰樣嘢嘅話讀嘅動力會細好多

香港社會嘅悲哀

所以反正都係食屎 食少四年啦

希望下世可以投胎做挪威人

覺

利申 HKU BA grad

正，港共就係想你咁諗，錢行先，結果冇人思考社會問題同政治問題

其他唔講
左膠溫床係文研果類human，社會科學仲要玩data果啲一啲都唔膠
karl marx係歷史同經濟學，唔係soci，只不過後世soci可以拎佢啲野用

我愛BA仔

Bojo同Cameron咩家庭背景你又知唔知呢？

你未又係教師 醫護 揀啱咗

香港先會俾undergrad 讀business
美國得Econ 係bachelor 叫近d business
Ucla ucsd 都係得minor accounting

好正? 食完有無拍拖

覺，教啲嘢好智障

on9 有數感都唔代表可以讀到專科㗎喎
其他理科你理解唔到 唔夠天分都冇用

表達能力丶理解能力丶人生感悟丶中華文化

做得乜research
大學比得幾錢你搞聽完啲讀上去嘅師兄分享完我只係諗讀完呢科要讀多個搵食degree

我同意你話哋產業多嘅講法
不過你話佢哋覺得文哲史係垃圾 恕不能同意
根本人哋文化就冇咁睇重錢 更唔會因為讀咩科而去介定垃唔垃圾

我有能力讀理科讀商科洗撚你講咩

操卷能力，寫字速度能力就真

真正有數感啲人理科都唔會差得去邊

讀商科要咩能力

所以佢咪ON9

氣質有鬼用咩

出黎搵12k個月真係唔荒唔有氣質

但係你都要諗下，其實你日日都課緊金畀啲文科/社會科學嘅人。

聽歌，睇戲，睇文章，睇書，你的細路嘅身心發展健康成長。。。。

都係文科同埋社會科學的人

原來讀大學係為搵工咖?

有幾多係落作者手

兒登仔個個fg 50k係咁

失業憤青/廢青氣質

如果你係19年post呢啲文科乞食論實大把正皮

有幾多人有睇香港的書 甚至有幾多人有睇中文書

實比人屌大學不是職業訓練所
poly年年都蜂擁而至的科正正就係職訓科

事實就係大家都care 畢業搵幾多錢
連登理想主義者先咁離地
夢想當麵包食

冇錢更加辛苦 文科仔出到嚟有咩做？出到嚟返工有邊個鍾意返工？唔好害人啦，呢度好多小朋友睇緊㗎

最後嗰句唔同意，因為鬼佬日本仔都有得揀都係唔會揀文社科，人地出到嚟更加乞食

第一日知

不過講收分高就幾好笑 明明係最低個批

咁文科都大把人讀啦, 係咪個個都離地先?
讀咩科其實冇咩問題, 偏偏連登係咁踩非專科
我就問返你, 文科有咩問題?

我講緊收分
專科競爭激烈過文科好多

文科好多讀到yr3/4 就開始覺醒
甚至畢業先發現中伏

冇問題嘅
只能話食得鹹魚抵得渴
條路自己揀 _ _ 唔好喊

出到嚟返工同做雞冇咩分別

因為讀咩都失業 所以跟興趣讀

真由細到大都好撚鐘意科學
但數學差到離譜...

唔明點解咁多負皮

收分高競爭激烈係咪代表個個都想讀?
你用poly啲人做例子, 咁你知唔知poly一開始唔係大學?
如果你覺得冇問題, 咁你又講下面堆嘢?

一開始係唔係大學又點

所以就覺得讀文科都係離地撚?

一開始唔係大學

同

所以就覺得讀文科都係離地撚?

有乜關係
讀文科都表達到1999

幾時講過我讀文科?

你數學係咪好差？